# V3.14.0

::alert
La version 3.14.0 de Dodock est basée sur la version 14 de Frappe  
Une grande partie des changements cités ci-dessous ont été développés par l'équipe de Frappe Technologies et les contributeurs aux logiciels de l'éco-système Frappe/ERPNext  
Le détail des changements publiés dans Dodock est disponible sur [Gitlab](https://gitlab.com/dokos/dodock/-/releases/v3.14.0)
::

::alert{type=warning}
Cette page n'indique que les nouvelles fonctionnalités les plus importantes pour chaque module.
::

### Fichiers

- Ajout d'un système de vérouillage des fichiers pour éviter les conflits lors d'écritures simultanées.  
:point_right: [Frappe](https://github.com/frappe/frappe/pull/19133)

### Insertions en masse

- Il est désormais possible d'insérer des documents sous forme d'objets *Document* en masse.  
:point_right: [Frappe](https://github.com/frappe/frappe/pull/15705)

### Interface utilisateur

- Les en-têtes de séparateurs d'onglet sont désormais bloqués en haut de page lors de la navigation.  
:point_right: [Frappe](https://github.com/frappe/frappe/pull/18906)